#  camera-observer

Приложение, уведомляющее пользователей об изменении состояний индикаторов на камерах оборудования.

## Краткое описание
Команда `php bin/console app:camera:check` обращается к API камеры, получает текущее изображение, анализирует его и при необходимости отправляет сообщение в телеграм чат.

[Пример сообщения в телеграм чате](/doc/telegram_message_sample.jpg)

[Установка приложения](INSTALL.md)

## Модель

`Обработчик`<sup>1</sup> запускает `триггеры`<sup>2</sup>, которые анализируют `состояние`<sup>4</sup> `оборудования`<sup>3</sup> и передают `отчёты`<sup>5</sup> `репортерам`<sup>6</sup>.
`Репортеры`<sup>6</sup> пробрасывают `отчёты`<sup>5</sup> `триггеров`<sup>2</sup> своим `подписчикам`<sup>7</sup>.
`Подписчики`<sup>7</sup> (`мессенджеры`<sup>8</sup>) `форматируют`<sup>9</sup> `сообщение`<sup>10</sup> и отправляют его `пользователю`<sup>11</sup>. 
 
- <sup>1</sup>`Обработчик триггеров` - алгоритм запуска триггеров;
- <sup>2</sup>`Триггер` - проверка соответствия оборудования на конкретное условие;
- <sup>3</sup>`Оборудование` - любое оборудование, меняющее состояние;
- <sup>4</sup>`Состояние` - совокупность характеристик оборудования;
- <sup>5</sup>`Отчёты триггера` - результат проверки триггера;
- <sup>6</sup>`Репортер` - процесс, отвечающий за рассылку сообщений подписчикам; 
- <sup>7</sup>`Подписчик репортера` - любой процесс, реагирующий на сообщения репортера;
- <sup>8</sup>`Мессенджер` - один из подписчиков репортёра, отвечающий за форматирование и доставку сообщения;
- <sup>9</sup>`Форматтер мессенджера` - алгоритм конвертирования сообщения репортера в сообщение мессенджера;
- <sup>10</sup>`Сообщение мессенджера` - совокупность данных для оповещения пользователя;
- <sup>11</sup>`Пользователь` - конечный потребитель информации;

## Расширяемость кода
- возможность подключения другого оборудования, имеющее API (термостаты, холодильники, роутеры и т.п.);
- возможность определения собственных триггеров;
- возможность обработки событий триггеров любого рода подписчиком (логгер, почтовый сервер и т.п.);
- возможность определения собственных правил форматирования сообщений;

## Архитектура
В приложении использована компонентно-ориентированная многослойная архитектура.

Компонентная структура выбрана согласно `чистой архитектуре` Роберта Мартина.
Классы распределены по ответственности для достижения так называемой `кричащей архитектуры`.
По структуре папок и классов, читатель должен увидеть, что это медицинская программа или интернет магазин или что-то ещё.
В проекте используется гексагональная архитектура, в которой есть три слоя: домен (бизнес-логика), приложение (бизнес-составляющие в контексте приложения), фреймворк (БД и прочее).

Слои приложения:
- [предметный слой](/src/Domain);
- [слой приложения (компонентов)](/src/Application);
- [слой фреймворка и других инструментов](/src/Framework);
 
Слой приложения написан так, чтобы ответственности (причины для изменений) классов были распределены по компонентам (папкам).
Это позволяет:
- при необходимости вынести отдельный компонент в библиотеку или микросервис;
- чётко определить границы ответственностей;
- работать над компонентами независимо;
 
Связи компонентов направлены от деталей к абстракциям.
За счёт соблюдения принципа DIP и механизма DI отсутствует ацикличность связей.

## Паттерны проектирования
В коде приложения можно разглядеть реализации нескольких паттернов проектирования:
- `Посредник` это Symfony Dependency Injection;
- Различная реализация триггеров и оборудования это `Стратегия`;
- Symfony сервисы это `Одиночки`;
- Триггеры это `Команды`;
- Reporter это `Наблюдатель`;

## Тесты
- [Модульные-тесты](/tests/Unit);
- [Функциональные тесты](/tests/Functional);

## Что осталось
- дописать модульные тесты;
- вынести конфигурацию триггеров в конфигурация приложения (Configuration) и автоматическую инъекцию в сервисы (DI);
